*Tämä dokumentti on elävä dokumenttipohja, jota päivitetään tilanteen mukaan..*
Versio 21.11.2018 By NarsuMan



# Yleistestaussuunnitelma - Master Test Plan

![](https://www.youtube.com/upload_thumbnail?v=yKpIpE_bSGQ&t=3)(https://youtu.be/yKpIpE_bSGQ)

![](https://youtu.be/yKpIpE_bSGQ)


*Dokumentin versio* 

*omistaja*

# Esimerkkejä:

* [Contriboard MTP](https://github.com/N4SJAMK/teamboard-meta/wiki/master-test-plan)
* https://www.tampere3.fi/filebank/4380-Liite_9_kaytettavyystestauksen_testaussuunnitelma.pdf
* http://tryqa.com/what-are-master-test-plans-level-test-plan-examples-when-to-use/


# Yleistä 

Phasellus dignissim tempor ipsum in rhoncus. Vestibulum eget mi sed arcu sollicitudin rutrum euismod ac nunc. Maecenas auctor tincidunt magna sed ullamcorper. Aliquam erat volutpat. Pellentesque neque mi, venenatis ut vestibulum at, elementum vitae libero. Maecenas iaculis a libero in tincidunt. Aenean laoreet, arcu non condimentum vulputate, nisl erat vestibulum felis, in vulputate nisi nunc ut nisi. Nam turpis magna, porta venenatis eleifend a, congue vitae diam.

## Testikohteesta (Test Target / System Under Test)

Phasellus dignissim tempor ipsum in rhoncus. Vestibulum eget mi sed arcu sollicitudin rutrum euismod ac nunc. Maecenas auctor tincidunt magna sed ullamcorper. Aliquam erat volutpat. Pellentesque neque mi, venenatis ut vestibulum at, elementum vitae libero. Maecenas iaculis a libero in tincidunt. Aenean laoreet, arcu non condimentum vulputate, nisl erat vestibulum felis, in vulputate nisi nunc ut nisi. Nam turpis magna, porta venenatis eleifend a, congue vitae diam.

## Testauksen yleiset tavoitteet ja tärkeimmät tehtävät (Test goals and primary needs)

Maecenas iaculis a libero in tincidunt. Aenean laoreet, arcu non condimentum vulputate, nisl erat vestibulum felis, in vulputate nisi nunc ut nisi. Nam turpis magna, porta venenatis eleifend a, congue vitae diam. Maecenas iaculis a libero in tincidunt. Aenean laoreet, arcu non condimentum vulputate, nisl erat vestibulum felis, in vulputate nisi nunc ut nisi. Nam turpis magna, porta venenatis eleifend a, congue vitae diam.

## Aikataulu (Schedule)

* [Linkki projektisuunnitelmaan?]()

## Julkaisusuunnitelma (Release Plan)

* [Linkki alustavaan julkaisusuunnitelmaan ?]()

### Testattavat ominaisuudet (Tested Features)


| Ominaisuus | Otsikko 2 | Otsikko 3 |
|:-:|:-:|:-:|
| [Feature1]() | | 
| [Feature2]() | | 
| | | 
| | | 

### Ei-testattavat ominaisuudet (Non tested Features)

| Otsikko 1 | Otsikko 2 | Otsikko 3 |
|:-:|:-:|:-:|
| [Feature100]() | | 
| [Feature21]() | | 
| [Feature90]() | | 
| | | 


## Testausympäristöt (Testing Environments)

Maecenas iaculis a libero in tincidunt. Aenean laoreet, arcu non condimentum vulputate, nisl erat vestibulum felis, in vulputate nisi nunc ut nisi. Nam turpis magna, porta venenatis eleifend a, congue vitae diam.

### Resurssit ja vastuut (Resources and ...)

* [Linkkit resurssisuunnitelmaan ?]()

| Resurssi | Vastuus | Muuta | Yritys |
|:-:|:-:|:-:|:-:|
| Henkilö X | Suorituskykytestaus | lomalla heinäkuun | Firm Oy | 
| Henkilö Y | Tietoturvatestas | Maaliskuun matkoilla | Firm Oy | 
| Henkilö Z | Toiminnnallinen testaus | 
| Henkilö Å | Kokeilevat testaus | 

## Testaustasot (Testing Levels)

In ultricies ultricies ligula, ut suscipit nulla ullamcorper non. Nunc aliquet finibus lorem. Vivamus pretium malesuada nulla a posuere. Pellentesque et bibendum massa. Mauris euismod erat orci, pretium elementum dolor pellentesque et. Vivamus laoreet justo sit amet est ultricies, sit amet rutrum lectus semper. Pellentesque gravida pulvinar ante non semper. Vestibulum ante ipsum primis in faucibus orci luctus et ultrices posuere cubilia Curae; Cras vel dolor fermentum, porttitor mi at, condimentum velit. Pellentesque ut turpis pulvinar, tempor felis sit amet, placerat felis. In hac habitasse platea dictumst.

### Hyväksyntätestaus (Acceptance Testing)

suscipit id, commodo id diam. Aliquam lorem urna, maximus in pretium pharetra, mollis eu lacus. Nam nunc erat, aliquet rutrum ultrices quis, fermentum vitae metus. In at nibh eu dui ultrices ultrices. Vestibulum mi mi, ultricies sed maximus eget, 

### Järjestelmätestaus (System Testing)

suscipit id, commodo id diam. Aliquam lorem urna, maximus in pretium pharetra, mollis eu lacus. Nam nunc erat, aliquet rutrum ultrices quis, fermentum vitae metus. In at nibh eu dui ultrices ultrices. Vestibulum mi mi, ultricies sed maximus eget, 

### Järjestelmän integraatio testaus (System Integration Testing)

suscipit id, commodo id diam. Aliquam lorem urna, maximus in pretium pharetra, mollis eu lacus. Nam nunc erat, aliquet rutrum ultrices quis, fermentum vitae metus. In at nibh eu dui ultrices ultrices. Vestibulum mi mi, ultricies sed maximus eget, 

### Moduli/komponenttitason testaus (Module / Component Testing)

suscipit id, commodo id diam. Aliquam lorem urna, maximus in pretium pharetra, mollis eu lacus. Nam nunc erat, aliquet rutrum ultrices quis, fermentum vitae metus. In at nibh eu dui ultrices ultrices. Vestibulum mi mi, ultricies sed maximus eget, 

## Testisuunnittelusta

Vestibulum molestie diam sit amet pretium pharetra. Praesent sagittis auctor convallis. Nulla augue sapien, ornare vel suscipit id, commodo id diam. Aliquam lorem urna, maximus in pretium pharetra, mollis eu lacus. Nam nunc erat, aliquet rutrum ultrices quis, fermentum vitae metus. In at nibh eu dui ultrices ultrices. Vestibulum mi mi, ultricies sed maximus eget, ultrices at nibh. Aenean vel turpis eu quam laoreet lobortis in eget tortor. Nunc vel arcu accumsan, finibus erat at, hendrerit elit. Ut fringilla eros a sollicitudin tincidunt.

## Testaus ja vianhallinnan prosessit

Vestibulum molestie diam sit amet pretium pharetra. Praesent sagittis auctor convallis. Nulla augue sapien, ornare vel suscipit id, commodo id diam. Aliquam lorem urna, maximus in pretium pharetra, mollis eu lacus. Nam nunc erat, aliquet rutrum ultrices quis, fermentum vitae metus. In at nibh eu dui ultrices ultrices. Vestibulum mi mi, ultricies sed maximus eget, ultrices at nibh. Aenean vel turpis eu quam laoreet lobortis in eget tortor. Nunc vel arcu accumsan, finibus erat at, hendrerit elit. Ut fringilla eros a sollicitudin tincidunt.

* Yleiset hyväksyntä kriteerit?
* Yleiset hylkäys kriteerit?


## Valittu testausstrategia

In at nibh eu dui ultrices ultrices. Vestibulum mi mi, ultricies sed maximus eget, ultrices at nibh. Aenean vel turpis eu quam laoreet lobortis in eget tortor. Nunc vel arcu accumsan, finibus erat at, hendrerit elit. Ut fringilla eros a sollicitudin tincidunt.

## Käytetyt testityövälineet ja ohjelmistot

### Suorituskykytestaus - Performance Testing


Phasellus dignissim tempor ipsum in rhoncus. Vestibulum eget mi sed arcu sollicitudin rutrum euismod ac nunc. Maecenas auctor tincidunt magna sed ullamcorper. Aliquam erat volutpat. Pellentesque neque mi, venenatis ut vestibulum at, elementum vitae libero. Maecenas iaculis a libero in tincidunt. Aenean laoreet, arcu non condimentum vulputate, nisl erat vestibulum felis, in vulputate nisi nunc ut nisi. Nam turpis magna, porta venenatis eleifend a, congue vitae diam.

* [Liitteeksi esim. ko. osa-alueen testitapaukset](https://gitlab.labranet.jamk.fi/TTOS0800-TTOS0900/esimerkki-projekti-v1/blob/master/projektidokumentit/Exmple_of_test_case_pool.pdf)

### Toiminnallinentestaus - Functional Testing

Phasellus dignissim tempor ipsum in rhoncus. Vestibulum eget mi sed arcu sollicitudin rutrum euismod ac nunc. Maecenas auctor tincidunt magna sed ullamcorper. Aliquam erat volutpat. Pellentesque neque mi, venenatis ut vestibulum at, elementum vitae libero. Maecenas iaculis a libero in tincidunt. Aenean laoreet, arcu non condimentum vulputate, nisl erat vestibulum felis, in vulputate nisi nunc ut nisi. Nam turpis magna, porta venenatis eleifend a, congue vitae diam.

* [Liitteeksi esim. ko. osa-alueen testitapaukset](https://gitlab.labranet.jamk.fi/TTOS0800-TTOS0900/esimerkki-projekti-v1/blob/master/projektidokumentit/Exmple_of_test_case_pool.pdf)

### Tietoturvatestaus

Phasellus dignissim tempor ipsum in rhoncus. Vestibulum eget mi sed arcu sollicitudin rutrum euismod ac nunc. Maecenas auctor tincidunt magna sed ullamcorper. Aliquam erat volutpat. Pellentesque neque mi, venenatis ut vestibulum at, elementum vitae libero. Maecenas iaculis a libero in tincidunt. Aenean laoreet, arcu non condimentum vulputate, nisl erat vestibulum felis, in vulputate nisi nunc ut nisi. Nam turpis magna, porta venenatis eleifend a, congue vitae diam.

* [Liitteeksi esim. ko. osa-alueen testitapaukset](https://gitlab.labranet.jamk.fi/TTOS0800-TTOS0900/esimerkki-projekti-v1/blob/master/projektidokumentit/Exmple_of_test_case_pool.pdf)

### Kuormitustestaus

Phasellus dignissim tempor ipsum in rhoncus. Vestibulum eget mi sed arcu sollicitudin rutrum euismod ac nunc. Maecenas auctor tincidunt magna sed ullamcorper. Aliquam erat volutpat. Pellentesque neque mi, venenatis ut vestibulum at, elementum vitae libero. Maecenas iaculis a libero in tincidunt. Aenean laoreet, arcu non condimentum vulputate, nisl erat vestibulum felis, in vulputate nisi nunc ut nisi. Nam turpis magna, porta venenatis eleifend a, congue vitae diam.


## Liitteet

* [Liitteeksi testitapaukset](https://gitlab.labranet.jamk.fi/open-project-framework/opf-project-template-v1/raw/master/dokumentaatio/05-testaushallinta/Exmple_of_test_case_pool.pdf?inline=false)




